

Nome: **Luiz Felipe Ciantela Machado**

Turma: **CTII 348**

Prontuário: **CB1990209**

Disciplina: **Matemática**

IFSP - Câmpus Cubatão

Tarefa Básica 3

Teorema do Binômio

(Fotos nas páginas seguintes)

Exercício 1:

Regra Básica 3

1-) $(1+2x^2)^6$, coeficiente de x^8 ?

↳ Sinta

$$\binom{n}{k} \cdot x^{n-k} \cdot a^k \Rightarrow \binom{6}{k} \cdot 1^{6-k} \cdot (2x^2)^k \Rightarrow \binom{6}{k} \cdot 2^k \cdot (x^2)^k$$

$$\therefore 2k = 8 \quad \boxed{k=4} \Rightarrow \binom{6}{4} \cdot 2^4 \cdot (x^2)^4 \Rightarrow \binom{6 \cdot 5 \cdot 4!}{4! \cdot (6-4)!} \cdot 2^4 \cdot x^8 = \therefore$$

$$\therefore \left(\frac{30}{2 \cdot 1} \right) \cdot 16 \cdot x^8 = 15 \cdot 16 \cdot x^8 \Rightarrow \boxed{240x^8} \rightarrow \text{Letra C.}$$

~//~

Exercício 2 e 3 (parte 1):

2-1) soma dos coeficientes de $(14x - 13y)^{237}$ é:

$$(14 - 13)^{237} \Rightarrow 1^{237} = \boxed{1} \rightarrow \text{Letra B}$$

3-1) $(x+a)^{11} = 1386x^5$, $a = ?$

↳ Letra 11

$$\binom{11}{k} \cdot x^{11-k} \cdot a^k \Rightarrow \binom{11}{6} x^5 \cdot a^6 = 1386x^5 \Rightarrow \binom{11}{6} \cdot a^6 = 1386 \Rightarrow$$

$$\begin{cases} 11-k=5 \\ 11-5=k \\ \boxed{k=6} \end{cases} \Rightarrow \binom{11}{6} a^6 = 1386 \Rightarrow \frac{11!}{6!5!} \cdot a^6 = 1386 \Rightarrow$$

pagina seguinte \Rightarrow

Exercício 3 (parte 2):

$$\frac{11 \cdot 10 \cdot 9 \cdot 8 \cdot 7 \cdot 6}{5 \cdot 4 \cdot 3 \cdot 2 \cdot 1} \cdot a^6 = 1386 \Rightarrow \frac{55440}{120} a^6 = 1386 \Rightarrow 462 a^6 = 1386 \Rightarrow$$

$$\therefore a^6 = \frac{1386}{462} \Rightarrow a^6 = 3 \Rightarrow \boxed{a = \sqrt[6]{3}} \rightarrow \text{Letra A}$$

Exercício 4 e 5:

$$4-1) \left(x + \frac{1}{x^2}\right)^9 \Rightarrow (x - (1 \cdot x^2)^{-1})^9 \Rightarrow (x - (1 \cdot x^{-2}))^9 :$$

$$\Rightarrow \binom{9}{k} x^{9-k} (-x^{-2})^k$$

3 termo independente = 0

$$9-k-2k=0$$

$$9-3k=0$$

$$9=3k$$

$$k=9/3$$

$$k=3$$

$$\boxed{\binom{9}{3}}$$

-o termo D

~//~

$$5-1) \left(x + \frac{1}{x^2}\right)^n, \text{ termo independente de } x?$$

$$(x - (x^2)^{-1})^n \Rightarrow \binom{n}{k} x^{n-k} (-x^{-2})^k$$

$$n-k-2k=0$$

$$n-3k=0$$

$$n=3k$$

$$\boxed{\frac{n}{3}=k} \Rightarrow \boxed{\frac{n}{3}=k} \rightarrow \text{Setra C.}$$

o de n for divisível 3,
ele tem que ser = k.

Exercício 6 e 7:

$$6-1) k = \left(3x^3 + \frac{2}{x^2} \right)^5 - \left(243x^{15} + 810x^{10} + 1080x^5 + \frac{240}{x^5} + \frac{32}{x^{10}} \right) \begin{cases} x=10 \\ x \neq 0 \end{cases}$$

$$k = ?$$

$$\Rightarrow \left(\binom{5}{0} \cdot (3x^3)^5 \right) + \left(\binom{5}{1} \cdot (3x^3)^4 \cdot \left(\frac{2}{x^2} \right) \right) + \left(\binom{5}{2} \cdot (3x^3)^3 \cdot \left(\frac{2}{x^2} \right)^2 \right) + \left(\binom{5}{3} \cdot (3x^3)^2 \cdot \left(\frac{2}{x^2} \right)^3 \right) + \dots$$

$$\therefore - \left(\binom{5}{4} \cdot 3x^3 \cdot \left(\frac{2}{x^2} \right)^4 \right) + \left(\binom{5}{5} \cdot \left(\frac{2}{x^2} \right)^5 \right) = \therefore$$

$$\therefore = \left(\cancel{243x^{15}} + \cancel{810x^{10}} + \cancel{1080x^5} + 720 + \left(\frac{\cancel{240}}{x^5} \right) + \left(\frac{\cancel{32}}{x^{10}} \right) - \left(\cancel{243x^{15}} + \cancel{810x^{10}} \right) \therefore$$

$$\therefore + \cancel{1080x^5} + \left(\frac{\cancel{240}}{x^5} \right) + \left(\frac{\cancel{32}}{x^{10}} \right) = 720 \text{ m}$$

4) **720** → letra E.

ou

$$7-1) (2x+1)^5, \text{ soma dos coeficientes é?}$$

$$(2+1)^5 = 3^5 = \boxed{243} \text{ m} \rightarrow \text{letra C.}$$